11首關於抗爭的本地音樂，越聽越High

關於抗爭的playlist
YouTube

Spotify

KKBOX

LMF - WTF
LMF - 揸緊中指 (串流app 無studio版)
LMF - 惡世紀 (串流app 無)
Beyond - 我是憤怒
DJ - Stand Up
Supper Moment - 不要死在崇拜裡
謝安琪 - 雞蛋與羔羊
RubberBand - 發現號
Kolor - 天地會
逆流 - 變革

唔好見係DJ就負評咗先，呢首歌好貼題，俾人打都要起返身抗爭

Inspired by

正式宣佈
LMF嘅 WTF 係香港本土抗爭戰曲
Say WHAT THE FUCK
Say WHAT THE FUCK

你唔撚得 你就要落台 你死都唔撚肯走 咁咪等於獨裁
你哋一大班廢柴 佢哋個個都肺炎 你啲高官嘴臉 我就想贈你兩拳

官商勾結有大撚把法律罅走 趕盡殺絕唔會留返條路俾我走
大珠三角街外錢唔留俾阿豬阿狗 大魚大肉啲富商話知你賤過隻狗

啲雞有問題 你就殺曬啲雞 啲狗有問題 唔通你又殺曬啲狗?
啲人有問題 你會唔會殺曬啲人? 個社會咁多問題就有你班豆泥高層

叫口號之餘，播下戰曲增加戰鬥意志，尤其等開路嗰時
已經有團體表示考慮播，請有心人自備藍芽喇叭，全個銅鑼灣WTF

《海闊天空》係示弱投降歌、《抗戰二十年》係永續社運歌，千其唔好播

rb咁多歌揀
點都唔會係發現號掛

講漏咗，11首係鼓勵到示氣嘅戰曲
講社會 =/= 戰曲，要增加戰鬥意識嘅

有冇推介？
睜開眼唔係戰曲

原來是咁
咁發現號的確係出名d
不過個人推介發麻

怒人- 香港鳩政

發麻我都有諗過
我睇下擺入去list順唔順暢

多謝推介, 一陣聽

瓊枝－沉香

慘慘豬 陳進警司收皮

佔領華爾街時期嘅歌嚟

仲有秋紅嘅圍住我

呢首都好多人推介，但需要照顧啱啱再瞓醒嘅香港人，所以冇擺到落去
圍住我比較適合完全覺醒、達喪屍level 嘅勇武抗爭者

Sexy Hammer「靜起革命」

Sexy Hammer「同一陣線」

講抗爭應該要有IOS喇
So I decide what I wanna be
With no arms around me
If it’s just a way to hell
I will never escape

香港黑警死全家！

Supper moment 其實好多都啱
一樣不一樣
無盡
機械人
沙燕之歌
同一

罪 --- beyond

罪 罪不可恕 是你去製造
怒 怒不可歇 係我既態度

你有罪 你有罪

誓 誓不低頭 但屢戰屢敗
貌 貌不驚人 但你最偉大

明是錯 你說是對
問我怎信任你好

不必商討對不對
不必粉飾抹不去
不必多講每一句
不必解釋你都有罪

管我 -- beyond

Beyond

管我
作詞：黃貫中
作曲：黃貫中

不要把你的腳踏進我的地方 就知道你還是一樣的狂妄
唱你愛聽的歌 講你愛聽的假話 慢慢去把我訓練成啞巴

我快被你迫瘋 在這個太陽下有誰不同
你 你不癢不痛 我覺得好心痛 我真的好心痛

你別 別管我 別用你的尺衡量我 別來管我 不想陪你一起冷漠
(不想陪你墮落)

眼看著你的腳踏進我的地方 如何用理性去跟你抵抗
這個小小地方 你說屬於你 他說屬於他 但你們別把我當成傻瓜

別來擋我 別來壓我 別來騙我 別來管我

聽beyond唔好靜係聽四人時期

啊~ 紅花會豪杰碧血染蠻夷
還我漢江人誓將滿奴滅
啊~ 為漢邦愿將書劍定江山
啊~ 存浩氣丹心保國滅仇敵 復國邦稱英烈
赤膽忠心昭日月
啊~ 為漢邦愿將書劍定江山
啊~ 存浩氣丹心保國滅仇敵 復國邦稱英烈
赤膽忠心昭日月

冇呀，我盡量keep住個playlist大概一隻大碟嘅長度，起承轉合，快啲可以loop返WTF再開始

多謝大家嘅推介，會認真咁聽晒佢，有時間再砌part II playlist

小國英雄
讓子彈飛
我這一代人

多謝c兄，今日狂looop

哩首我耐唔耐都聽，雖然女仔唱，但遊行啱哂

貳號碼頭
之前聽過佢哋嘅派台歌, 都rock得下

香港地 陳冠希

黑色洋紫荊 dough boy

一大班 indie友借機宣傳自己隊band
又唔見你班仆街上街
拎光環就識 收尻皮

其實法國示威都好多人唱歌，有人rap

係爭在人哋係唱熱血嘅歌激勵士氣

其實係本身抗爭意志已經唔夠，令到好似唱完歌就散水
六四當年唔散水，香港就不一樣
依家年年晚會唱歌消咗啖氣，就等下年晚會，冇諗過點樣主動爭取平反六四

所以本身要敢抗爭，加埋鼓勵士氣、令群眾憤怒嘅歌，而唔係唱完自我感覺良好嘅歌

太冇記性我哋太需要冷靜
渠哋太需要穩定需要大量命令
生命自由無需要別人肯定
真正熱愛和平自然受人欽敬
睇捻住人欺凌冇反應
系咪共犯有冇需要共同反省
睇捻住人呃秤冇反應
反正各地走狗同一樣血性

你有錢有病你會無罪
渠貧窮無論如何一條死罪
唔要清醒唔會俾你自己醉
順從仲要順從一班冇膽匪類
如此一個社會實在太多雷同
億萬個當中你只是一條
扮捻哂盡忠喺度發噏瘋
昨夜一條龍串通你活在夢中

*沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位
從一開始你個屎忽鬼
濕鳩班底加一籃子頭盔
沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位
從一開始知你屎忽鬼
個濕鳩班底得一籃子淫威

人人為我我為人人
穩定社會背後照舊血淋淋
太多真相無權過問被囚禁
正義聲音永遠為公義抗爭
卑鄙無恥夾硬話人作反
抽絲剝繭無法平反
維權既道路點會平坦
太野蠻莫須有剝奪你自由
犧牲咗慨生命永遠冇得返轉頭

點著個火準備拆天
有得發洩唔使隨便發癲
一日發現原來一直被騙
沉默更突顯有人擾亂視線
所有人睇住睇住渠上位
跟住佢作弊當所有人傻仔
自把自為過曬火位
系乜嘢體制造就呢個邪惡班底

*沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位
從一開始你個屎忽鬼
濕鳩班底加一籃子頭盔
沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位
從一開始知你屎忽鬼
個濕鳩班底得一籃子淫威

有一男子載個頭盔
系咪要搞到死人啦餵
冇哂常理殺人墊底
恐怖染上血的身體
大話冚大話想掩飾狐狸尾巴
搞赤化唔怕呢啲叫文化誤差
本末倒置不分青紅皂白
白色恐怖個白最邋遢
玩到咁串點算有無彎轉
俾人捉住痛腳仲要死猛兜圈
插到渠氣喘要揾窿捐
邊個勇士送渠一程我送花圈

*沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位
從一開始你個屎忽鬼
濕鳩班底加一籃子頭盔
沉默就被人當契弟
唔聲唔聲比班小人攝哂上位
從一開始知你屎忽鬼
個濕鳩班底得一籃子淫威

沉默就被人當契弟
從一開始你個屎忽鬼
沉默就被人當契弟
從一開始知你屎忽鬼

屌你實在太應景

抗戰二十年

正想講呢首

呢首好有永續社運feel

家明 謝安琪

他出發找最愛今天也未回來
途中那些細節沒有太多的記載

但為什麼不放開竟吊在懸崖旁邊盼待
難道信尚有份禮物等他去拆開

誰若碰到這個他還望可將那美意帶回家
流落野外恐怕太快叫他睇化
愛情電影小說也太虛假
誰若碰到這個他能為他 了了這小心願嗎
無力協助他嗎也願你任由他
騎著世上最終一隻白馬

他不過想要愛差點上斷頭台
人家跌倒兩次吧就再不相信愛

浪漫願他不要改所信是模糊 仍肯冀待
誰願意為美麗信念坦克也震開

誰若碰到這個他還望可將那美意帶回家
流落野外恐怕太快叫他睇化
愛情電影小說也太虛假
誰若碰到這個他能為他了了這小心願嗎
無力協助他嗎也願你任由他
騎著世上最終一隻白馬

找太耐 就算找得太耐
他拒絕 未上訴 便下台
大地上 問有哪位 敢這樣愛

無論你是愛他不愛他還是可 將那勇氣帶回家
時代遍地磚瓦卻欠這種優雅
教人夢想 不要去談代價
最後即使走進浮砂沉沒中 也會發出光亮嗎
臨近破滅一下要是信任童話
還是有望看到天際白馬

他出發找最愛今天也未回來
留低哪種意義就看世間怎記載

個playlist 主要係戰曲

逆流

加咗家明，第一首悼念烈士，然後繼續戰曲

另外，新加《天與地》

整左個MV
係馬米上年隻碟嘅一首歌
講暴力

Beyond 既長城先係經典

遙遠的東方 遼闊的邊疆
還有遠古的破牆 前世的滄桑
後世的風光 萬里千山牢牢接壤

圍著老去的國度 圍著事實的真相
圍著浩瀚的歲月 圍著欲望與理想

迷信的村莊 神秘的中央
還有昨天的戰場 皇帝的新衣
熱血的纓槍 誰卻甘心流連塞上

矇著耳朵 哪裡哪天不再聽到在呼號的人
矇著眼睛 再見往昔景仰的那樣一道疤痕

螞蟻帝國每隻螞蟻 已慣了帝國控制
老百姓個個敬畏 迷信國君一派尊貴
卑躬屈膝一班東西 攀不高高高天梯
衝不出多多天規 只好仰天專心拜跪

螞蟻帝國有隻刺蝟 以智慧散播智慧
怨建制太過建制 頑抗國君想法封閉
他不甘心屈膝趴低 他一心修葺階梯
他一心衝擊天規 別要讓蟻民變成奴隸
少數熱血抵抗大多數 (留在蟻丘多麼俗套)
言論太激 不過為了開發未知數(地上蒼生都天性畏高)
制度無道 推翻恃老賣老
建築新一套無論被圍堵
被壓倒 退亦無路 yeah…yeah…

有心

Playlist 新加《家明》悼念烈士，之後繼續抗爭歌
新加《天與地》

關於抗爭的 (網民推介 extension) playlist

竟然冇缺同遇怪魔我急於變大個

左膠播得多，抗戰二十年變成永續社運嘉年華歌

張敬軒首缺?

係

playlist係想集合有抗爭熱血感覺嘅歌，所以缺唔啱feel

撐警都會播LMF
其實最重要係大家有抗爭意志

啱啱突然諗起變革呢首歌

翻開那傷過痛過的心
為了它他必須走下去

呢句歌詞好代表到對梁烈士嘅承諾

然後就search到呢個post

多謝Marco

和理非精選

maniac嘅人間失格 同 無形無相

Sing Hallelujah To the Lord

昨日那繁華名城已不復還
明日於黃泉之路相見未晚

在天之靈

同步過冬

需要既係團結

願某地方 不需將愛傷害
抹殺內心的色彩
願某日子 不需苦痛忍耐
將禁色盡染在夢魂內

推

King Ly Chee 荔枝王 - Queen's Pier 皇后碼頭

This is,all that's
Left of my past
My heart lies within these walls,
so stop tearing them down.

歷史 壯烈 昔日已被破滅
找不到確認 喪失盡尊嚴

When i walk down these streets,
No longer familiar to me.
I long for the image in my head,
But that image is now dead.

我們的根已被拔去
鋼筋剌進她脆弱心裡
活着 彷佛 有天 會被抺去
填補不了 萬戶燈火下的空虛
彌補不到 明日 的後悔

我地既血汗 已渗透在這磚墙
我地既回憶 仍影照在這老街
我地既血汗 已渗透在這磚墙
我地既回憶 已經 滅亡
属於我地既一切 會被改變
人民的過去會被遗忘

當起重機既聲音響起
我地既尊嚴會隨住古跡
一起倒塌

歲月留下淚既痕迹
我地無法再追憶
身份 從此 消失

挺身 捍衛 属於我地既家
捍衛 我家

挺身 捍衛 属於我地既家
捍衛 我家

Robbed me - my memories
Taken - away from me
Stolen - my history
Tell me - what's left for me

身份己被奪取
歷史己被删除

取回 我地所失去

I won’t give up , so don’t give in.
You’ve fallen down, but you can rise again.
When there’s nothing left inside, there’s still a reason to fight .

個人推介: 周國賢 小國英雄

聽下先, 好多人推介呢首